我懷疑自己有創傷後遺症 可以點

發夢夢到自己食pepper lunch 放題
食到宜加晚晚失眠 日日係咁諗
點算

冷靜D照下鏡,睇下自己個樣, 同埋睇下你本銀行存摺有幾多錢先啦 世界好公平 如果人人都心想事成 會天下大亂 世上總要有你D咁既廢人

過一排冇事

可以睇套戲叫taxi driver

我平時壓力大失眠個時會飲花茶
你都試下
希望你可以瞓好D
加油

諗下你有咩鍾意做 呢幾日比自己hea下放鬆下

試下搵熟既人講下喊獲勁既

我前2晚都失眠 咩都無心機 機都唔想打
媽咪的左我落街行下 做一d完全唔關事的eg運動 音樂 扮靚 護膚 之後就慢慢無事
有咩就講出來 咪收收埋埋

睇fake taxi好過啦

呢個真 我連踢波 打機嘅心情都無
一日到黑就係到mon live

但發夢夢到我日日都有出金鐘
但番到屋企或者可以用黎放鬆嘅時間都用黎mon live

我係咁飲咖啡

抽離一下
或者暫時離開香港, 去個旅行散心

睇得太多就會咁，要平衡下
建議睇： 海綿寶寶大冒險

Copy 返之前個post
你經歷過咁大型事件有咁嘅情緒同生理反應係正常 你可以試下同人講下感受或上嚟連登講 如果你想一啲情緒輔導可以搵紅十字會熱線
但如果過了一至兩星期仍出現如失眠 驚恐 冇胃口 影響日常生活 可以搵臨床心理學家或精神科醫生查詢
你可以將感受寫低向身邊人分享感受 你亦可以YouTube search靜觀練習 讓自己暫時平伏返
記住一切反應係好正常 有需要或頂唔順就搵專業人士

搞掂埋香港呢邊先啦

你真係好愛呢個家
你真係好好
但你要知道一個人既能力有限
可以改變既影響力係呢個香港係好細
所以我地要團結
相信你係一個有能力同有責任感既人
所以你會有大量既無力感

亦因為咁
你更加要回氣，補血
好似打機咁
一邊打，一邊飲藥水
幾長血都死
因為呢個原理
你更加要暫時放下
瘋狂打機，去玩
補充精神能量

政治係以日計
你睇少半日
甚至一日
都唔影響太大
但你從此一沉不起
我地既代價就好大
你知道嗎？
一個都不能少
你對我地好重要

為左你既家人，愛人同大家
你要身體健康
而家係打長缐
你休息時候
你既朋友會補上
連登仔會補上
你既左右隔離會補上

但如果失去左
就會一個
兩個慢慢咁失去
我地需要你既回來同補上

去玩啦
食餐好既
去拍下拖
暫時放空一下
再回來吧
我地會等你

宜加瘋狂睇memes

我由細到大都好留意政治
我聽番我屋企人講先記得原來細個係我主動叫我屋企人帶我去參與社運
Btw 我當初都以為自己會好快無野
希望memes可以打救我

有醫生證明psychiatric damage 可以搵一哥索償
利申 法律撚

各位
準備好21號出黎未？！！

會唔會反俾佢拉暴動罪？
利申 發緊夢

你係一單case 法庭上提出既證據
除非你自願提交多次 如果唔係對家唔可以直接用黎做exhibit
你係民事索償 佢係刑事檢控 個位唔同 連court都係分兩邊審

嘩！
真係長知識

我都明 6.12晚 隨不安感入睡
同今晚瞓之前都囉囉攣
你可以睇返你平時鍾意嘅uTube/劇集
唔好覺得咁樣咁嘅時勢仲睇
因為呢一兩日冇特別行動就係為咗回氣

而我訓唔著都不斷反思今次社會運動
有咩可以改善 有咩革新嘅
啱啱睇緊chenglap嘅專欄
自己都想了解下政治哲學呢樣野

我睇緊戰略 戰術

無玩投資
一句都睇唔明

可能需要搵人傾下……
請參考以下呢個post

（心理膠） 過後可能有創傷後壓力症候群 + 情緒支援注意事項

雖然都仲係唔明
但多謝巴打同我解釋

絲打好有心 唔該你
你覺得對海尻叫係唔係辦法之一？

我同你一樣
晚晚都成3-4點先訓到
完全冇心機做任何野
胃口又細左 又病埋
日日係咁上網睇最新消息

揾多啲志同道合嘅人傾吓偈。沒人同你傾埋，諗吓笑話，揾書睇，建議，毛澤東語錄，人民鬥爭的祖師爺。托爾斯泰，魯梭，或者 新約聖經，總知揾點哲學書，看到你個腦好睏。

出街食pepper lunch

我宜加係一定要天光先訓到
可能係因為有陽光所以安心？

不了食到好飽

毛語錄？
認真架？講乜架？

急性壓力反應

搵fd傾又得
睇醫生都得

好似呢排有d機構有支援

到最後乜結果都冇既話
你就會化

笑咗
多謝你

見到烈士新聞嗰一刻真心忍唔到 喊咗出黎
覺得自己好無用

唔甘心乜都無

巴打請睇

一位催眠治療師想教大家一個情緒急救方法

你個名
樓主如果長期覺得精神緊張，好攰嘅話，可以熄哂wifi隔絕下個世界先，我有時緊張到攰會訓係張床聽個幾鐘歌，乜都唔做，有情緒嘅就用自己覺得舒服嘅方式發洩出嚟，喊又好、傾又好、做運動又好、食嘢都好，唔緊要唔好抑壓。

個人推介Lauv 嘅 album ‘I met you when I was 18’, 除咗I like me better (第一首), 其他都聽住好舒服，由第二首順序播，好有用 The chainsmokers 或者其他EDM都暫時停一停，唔好聽住，亢奮同緊張真係差一線

不過我始終無經歷過PTSD，唔知對你有無用，不過希望幫到你

加油

放鬆下， 暫時唔好睇新聞上連登著，先放低呢啲資訊一排

最近聽緊

依家日日都keep住睇live 同連登有咩新post 已經抽離唔到 每日都希望可以再同大家並肩作戰

利申 發夢 個夢好真

同埋係呢首歌幫我頂住

多謝chester

I feel sorry for you
四年前我都有咁既經歷，睇完學校醫生後好咗啲，會慢慢淡化
正面面對佢就唔會有太大後遺症，唔駛太擔心

但另一方面又好難完全忘記。
啲龜既嘴臉、身邊人既唔理解、土共既白色恐怖、對革命前輩既愧疚，隨住時間不斷衝擊我既認知、逼迫我去思考、學習
肉體上疼痛會淡忘，然而精神上既疼痛會以不同形式持續，去到一個地步你會係咁用物理疼痛麻醉自己(鍛鍊)

捱過呢一關你會變成一個better person, don’t shy to seek for professional advice
Wish you all the best

認真答，經歷過一d痛苦或壓力既情況之後，心理上難以process同整合這些記憶同情感，就有可能出現心理症狀，如失眠、難以放鬆、惡夢或不自控回想不愉快經歷、容易受驚等等，呢d都係人之常情，唔少人都會有，
如果情況困擾持續了一星期仍未改善，就要考慮求助啦
有需要或進一步疑問都可pm我

sor，原來冇得pm

Same
訓唔好 冇胃口作嘔 心跳加速 狂追post
發覺自己唔對路訓係度聽純音樂(yiruma)好左d等自己靜返落黎

仲有，揾吓朋友嘻哈吓is okay
雖然你一下子會接受唔到你既圈子馬照跑舞照跳，但如果你之前同佢哋玩得開心既話，不妨投入返以前既角色開心一吓
你會逐漸明白人喺世上係無限孤獨，所有既社交都係有利益，最pure既利益就係調節自己既內分泌，出返多啲serotonin
以上我自己感悟啦，今次無上前線，希望呢方面畀到你小小幫助

創傷記憶重現、情緒失控或焦慮發作時可用既技巧

驚 真係驚 驚俾人秋後算帳
但我諗驚黎都無用 俾人周先算
真心用前途黎換 利申 99s

同朋友嘅對話都離唔開 香港嘅事

共勉之 大家一齊get better and get ready

即係你提交既同一樣證據係民事庭唔可以比檢控官係刑事庭使用
即係你民事索償單case完左
你delete哂所有證據
doj都唔可以話你妨礙司法公正
因為單案未進入司法程序
而法庭存檔亦都只係apply你民事索償既case
唔可以挪用去刑事檢控既case到
因此佢冇野可以告到你
當然前題係香港法庭未柒到破壞基本原則

巴打我都係咁
日日係咁mon post
係咁睇新聞有冇野彈出黎
Mon到零晨3,4點攰到合埋左眼
轉個頭又彈番起身訓唔著
明知自己好攰 但精神硬係好崩緊

考慮到你呢嗰年紀，social network未夠diverse好易理解
但亦都必須講咁樣比較危險，嗰腦思維好易越嚟越窄
多啲揾朋友做運動，一齊去學吓打拳呀打波呀乜都得

我呢排都係咁 對每個消息都好敏感
但係起碼冇左雨傘之後一直個種對政治既恐懼同無力感
改革唔係一朝一夕既事 成功或者失敗
巴打都要保重 行更長既路

做運動、睇書
要自律克制自己唔好係咁追post（需要大毅力，但都要試吓做）

可以打熱線去傾
但提一提唔好打去救心熱線
間野紅底

我有同朋友傾啊....但都有啲用嘅 真係好睇自己

幾年前第一次食pepper lucnch個感覺依然好深刻
今次食食吓變咗任食放題食到滯滯哋已經冇咩感覺

巴打
我應該係你身邊
我發夢見到自己係夏懿道第一波推鐵馬出去
之後叫d人出黎叫到聲都沙埋
想同你講u are not alone
我永遠都會同你企出黎

我諗佢地唔落黎只係驚姐
原諒佢地

認真答

其實短期內出現壓力反應係正常
唔需要太擔心
因為根據DSM5定義，PTSD應該係維持一個月壓力反應先算係，同埋要經CP做assessment先可以確診

點解我咁講呢
因為如果你覺得自己已經有PTSD
容易會造成自我暗示
令自己更難走出呢段創傷

加油巴打
同路人在
我自己最近做乜都冇心機....

發夢嗰陣好似 我從來都無怪佢地
因為我一開始都諗住企佢地個位
但我身邊好自然咁上前幫拖
我仲要帶住個女仔朋友 我同佢講你驚就唔好跟我上前
有咩事自己走咗先 安全咗再會合
結果之後點 大家都知亂撚到

睇完memes頂到一陣 之後又開始諗

「不做調查研，就沒有發言權。」
「黨中派，派中派。」
「只有人們的社會實踐，才是人們對於外界認識的真理性的標準。真理的標準只能是社會的實踐。」
「必須打勝；必須照顧全戰役計畫；必須照顧下一戰略階段：這是反攻開始，即打第一仗時，不可忘記的三個原則。

· 弱軍對於強軍作戰的再一個必要條件，就是揀弱的打。

· 先打分散和孤立之敵，後打集中和強大之敵。

· 襲擊是遊擊戰爭的基本作戰形式。 」

抗爭到遊擊到建立人民解放軍，解放全中國，唔喺靠一時一刻的勝利，而是不斷累積勝利。

嘗試做多啲唔同嘅野停下自己
做運動又好乜都好
唔好比負面想法loop

咁個女仔點？

我明白宜家好想出一分力，想時刻都提醒住自己，但係咁只會係咁刺激自己同迫自己諗返。關心時勢係要，但係樓主你宜家最緊要係精神壓力無咁大先

有人依家聽到隔離開遮都驚到縮

認真 PDST及早介入較好

社聯資料：
感謝每位愛香港的巿民
如遇到情緒困擾，可找社會服務機構協助。

*** 不斷更新 #情緒支援 服務資料***

(更新17/6 - 2pm )

【社區熱線】
1. 香港撒瑪利亞防止自殺會 24小時熱線：2389 2222
2. 撒瑪利亞會 24小時熱線：2896 0000
（提供中文及多種語言服務）
3. 生命熱線 24小時熱線：2382 0000
4. 東華三院 芷若園 24小時熱線：18281
5. 明愛向晴熱線 24小時熱線：18288
6. 協青社 24小時熱線：9088 1023
7. 利民「即時通」24小時熱線：3512 2626
8. 香港紅十字會 心理支援熱線：3628 1180
（提供中、英語服務）
（6月16日服務時間：10:00-22:00）
9. 生命熱線 青少年專線：2382 0777
（14:00-02:00；對象：24歲以下青少年）
10. 明愛青少年及社區服務 6304 0176
（服務至6月21日 10:00-02:00；對象：青年人及其家長）Whatsapp也可以！
11. 突破輔導中心 2377 8511
（周一至五10:00-18:00；對象：青年人及其家長）
12. 香港青年協會「關心一線」電話：2777 8899
（周一至六 14:00-02:00）
13. 香港小童群益會輔導中心 9084 6924
（服務至 6月17日 09:30-21:30； 對象：家長）
14. 心晴行動慈善基金 情緒支援熱線：2301 2303
(服務時間為星期一至五上午10點到下午1點、下午2點到5點)
15. 香港基督教女青年會 27116622
(婦女專線時段：星期一至五下午2時至4時
輔導專線時段：星期一至五下午7時至9時30分)

【分區熱線/服務】
灣仔區：
循道衛理輔導中心 (個人情緒支援服務)
日期：2019年6月17日至6月29日
時間：星期一至五 10:00 a.m - 10:00 p.m.
星期六 10:00 a.m - 5:00 p.m.
地點：灣仔軒尼詩道22號循道衛理中心地庫B1
查詢或預約：25204933 / 25204955 / 96017781

屯門區：
救世軍屯門深宵青少年外展服務
即日起至6月17號
24小時熱線： 6037 7780
.
南區：
明愛南區日+夜外展服務
24小時熱線：9093 7057
.
沙田：
循道衞理楊震社會服務處
深宵青年熱線：6022 2001 （服務至6月21日）
社工當值時間：
周一至五 22:00-02:00
周六 22:00-06:00
.
循道衛理楊震社會服務處 沙田青少年綜合發展中心
電話：2609 1855（服務至6月21日）
社工當值時間：
周一至三 10:00-17:30
周四至六 10:00-21:30
.
九龍城：
循道衞理楊震社會服務處
深宵青年熱線： 6023 0066（服務至6月22日）
社工當值時間：
周二：22:00-02:00
周三至四 18:00-04:00
周五至六 22:00-06:00
.
循道衛理楊震社會服務處 九龍城青少年外展服務
電話：2395 3101（服務至6月22日）
社工當值時間：
周一至五 10:00-18:00
.
何文田：
循道衛理楊震社會服務處 何文田青少年綜合發展中心
電話：2718 1330（服務至6月22日）
社工當值時間：
周一至六 10:00-21:30
.
油尖旺：
循道衛理楊震社會服務處 油尖旺青少年綜合發展中心
電話：2332 0969（服務至6月22日）
社工當值時間：
周一至三 10:15-18:00
周四至六 10:15-22:00
.
【網上傾心事】
賽馬會青少年情緒健康網上支援平台-Open噏 (24小時緊急情緒支援服務）
平台進入連結：
Facebook messenger :
WeChat: hkopenup
SMS: 91 012 012
.
香港撒馬利亞防止自殺會網上情緒支援平台：
iOS 及 安卓平台應用程式：Chat窿
網址：
服務時間：星期一至五早上六時至凌晨一時
星期六、日，及公眾假期早上八時至凌晨一時

—————————————

大家如果有補充，可以留言話畀我地知！

俾自己好好喊一次會舒服好多架

冷靜D照下鏡,睇下自己個樣, 同埋睇下你本銀行存摺收到三毛未先啦 世界好公平 如果人人都心想事成 會天下大亂 世上總要有你D Ivy保安仔

Ive

日日都食唔落野，大家一齊撐住大家

下乜事？

發夢嗰時見到有巴打要俾人抬走
我好想出埋佢嗰份力 但同時好驚下一個係我
但前面真心長期唔夠gear

發夢佢自己走咗先 但係海富卡住咗走唔到 不過安全

咁我又無
發夢嗰日好彩夠遮用 有遮都食放題 如果無遮.....

再講多次
6.21 有你有我

喊到但唔可以爆喊要爆喊先可以喊壓

邊個搞分化 邊個死全家！！

會唔會因為咁而覺得內疚或者有其他感受

最緊要佢無事 如果佢有事嘅話 that’s on me
因為係我叫佢一齊去 人身安全係首要

有冇另一伴或者好朋友幫幫手
搵下全身上下有冇邊部分啲肌肉係特別緊
一邊回憶當日嘅情景一邊按摩放鬆

膊頭

膊頭係常見緊張過後繃緊嘅地方
一直繃緊住身體會停留左係當時受驚受壓嘅身體狀態入面
所以要用啲柔和嘅方法去慢慢鬆開佢

要出街搵人按？
我屋企人唔會有時間幫我按

有無人未訓？

天光了

一齊圍下爐

巴打 琴日個夢發成點

Ching 我訓先 繼續發個靚夢 早抖

中三個陣去婆婆喪禮之後幾個月發同一個夢都係去喪視 仲會見到婆婆條屍個幾個月無覺好瞓 晚晚嚇醒唔敢再瞓
到宜家都仲周不時發返同一個夢
好痛苦

煲底要人呀

巴打今晚有無發夢

巴打發緊夢了？

巴打 係咪發緊夢？